## Непонятное искусство
_(19 май 2018)_

`#книгиокоторыхяупоминалнанабросках`

Книга для тех, кто считает что современное искусство - это "какая-то мазня",
и "мой пятилетний сын нарисует так же".

Уилл Гомперц "Непонятное искусство. От Моне до Бэнкси".

Если прочитать, то все становится понятно.
То есть, если рассмотреть процесс развития изобразительного искусства
с точки зрения исторической перспективы (или ретроспективы?),
то становится ясно, что все эти стили, направления возникали не просто так,
а некоторым логичным образом вытекали из того, что в искусстве уже было,
и того, чего требовала та или иная историческая эпоха.
Начиная с середины XIX века и до нашего времени очень много событий происхрдило в человеческой истории, и это "непонятное" искусство есть отражение сути этих событий.
По крайней мере, я это так понял.

Книгу я еще не дочитал, мне кажется по ней надо нарисовать схемку или инфографику, чтобы уложить в голове весь перечень художников, стилей, направлений, их связь друг с другом и с временной шкалой.
Тогда, кажется, всё дожно стать совершенно очевидно.

![cover](../image/16-iskusstvo.jpg)
